
# Arrow Translation
# =================
# Simplified Chinese
# =================

msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Arrow\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

# ---
# Editor Messages
# ---

msgid "Arrow"
msgstr "Arrow 叙事工具"

# ---------
# main.tscn
# ---------

msgid "[v3.x]"
msgstr "[v3.x]"

msgid "Website"
msgstr "官网"

msgid "Repository"
msgstr "代码仓库"

msgid "Documentation"
msgstr "文档"

msgid "Hello"
msgstr "你好"

msgid "WELCOME_MESSAGE"
msgstr ""
"[b]欢迎使用 Arrow 3.x[/b]\n"
"\n"
"Arrow 是一款免费、开源且功能丰富的工具，用于[i]游戏叙事[/i]设计和创作[i]互动非线性故事[/i]作品。\n"
"\n"
"几点提示：\n"
"\n"
"[b]• PWA 数据存储[/b]\n"
"Arrow 网页版使用浏览器存储来管理项目。\n"
"[i]您的数据仅存储在此设备上。[/i]\n"
"导出项目请使用：\n"
"[indent][bgcolor=black][color=white][i][code] 检查器 (面板) > 项目 (标签页) > 导出 [/code][/i][/color][/bgcolor][/indent]\n"
"清理应用存储请尝试：\n"
"[indent][bgcolor=black][color=white][i][code] Arrow (菜单按钮; 左上角) > 清除 [/code][/i][/color][/bgcolor][/indent]\n"
"\n"
"更多信息，请浏览我们的网站或项目仓库。\n"
"\n"
"致敬\n"
"Mor. H. Golkar 及贡献者\n"

msgid "Copyright"
msgstr "版权"

msgid "New"
msgstr "新建"

msgid "Open"
msgstr "打开"

msgid "Cancel"
msgstr "取消"

msgid "Close"
msgstr "关闭"

msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

msgid "Dismiss"
msgstr "忽略"

msgid "Confirm"
msgstr "确认"

msgid "User Interface"
msgstr "用户界面"

msgid "Theme"
msgstr "主题"

msgid "Language"
msgstr "语言"

msgid "Data Management"
msgstr "数据管理"

msgid "Work Directory"
msgstr "工作目录"

msgid "[Working Directory Path]"
msgstr "[工作目录路径]"

msgid "Select"
msgstr "选择"

msgid "Reset"
msgstr "重置"

msgid "History (Undo/Redo)"
msgstr "历史 (撤销/重做)"

msgid "Size"
msgstr "大小"

msgid "HISTORY_SIZE_TOOLTIP"
msgstr ""
"历史记录大小定义了您可以在项目中回溯多少步。\n"
"目前历史功能 (撤销 `Ctrl+Z` & 重做 `Ctrl+Shift+Z`)\n"
"通过在内存中捕获打开项目的完整快照来工作。\n"
"性能可能因设备规格和项目大小而异。"

msgid "Authors"
msgstr "作者"

msgid "Contributors"
msgstr "贡献者"

msgid "AUID"
msgstr "AUID"

msgid "AUID_TOOLTIP"
msgstr ""
"作者唯一标识符 (AUID) 充当资源 UID 命名空间的第二部分，\n"
"允许多个贡献者同时处理同一个文档\n"
"而不会发生 ID 冲突。"

msgid "ACTIVE_CONTRIBUTOR_TOOLTIP"
msgstr ""
"如果选中，选定的作者将被视为\n"
"随后创建的资源的贡献者。"

msgid "Active Contributor"
msgstr "活跃贡献者"

msgid "Info"
msgstr "信息"

msgid "Remove"
msgstr "移除"

msgid "Apply"
msgstr "应用"

msgid "Chapter"
msgstr "章节"

msgid "CHAPTER_ID_TOOLTIP"
msgstr ""
"章节 ID 是每个文档的唯一标识符\n"
"(作为资源 UID 命名空间的第一部分)，\n"
"以避免项目分为多个文件时发生冲突。"

msgid "CHAPTER_ID_UPDATE_TOOLTIP"
msgstr ""
"不同的章节 ID 仅适用于未来的 UID。\n"
"它不会更新或影响已经创建的资源。"

msgid "Update"
msgstr "更新"

msgid "New Document"
msgstr "新建文档"

msgid "Title"
msgstr "标题"

msgid "Project or Chapter Title"
msgstr "项目或章节标题"

msgid "Filename"
msgstr "文件名"

msgid "(without extension)"
msgstr "(无扩展名)"

msgid "Filename's already used or invalid"
msgstr "文件名已使用或无效"

msgid "Full Path"
msgstr "完整路径"

msgid "[Generated]"
msgstr "[已生成]"

msgid "Create"
msgstr "创建"

msgid "Select Current Folder"
msgstr "选择当前文件夹"

msgid "Inspector"
msgstr "检查器"

msgid "Project"
msgstr "项目"

msgid "Filter Projects"
msgstr "过滤项目"

msgid "FILTER_REVERSE_TOOLTIP"
msgstr ""
"反向过滤\n"
"(不匹配的将通过)"

msgid "SORT_AZ_OR_UID_TOOLTIP"
msgstr ""
"按字母顺序排序\n"
"(否则按 UID 排序)"

msgid "Set"
msgstr "设置"

msgid "Export"
msgstr "导出"

msgid "Latest Save"
msgstr "最后保存"

msgid "Revert to the Latest Save"
msgstr "恢复到最后保存"

msgid "Revert"
msgstr "恢复"

msgid "Snapshots"
msgstr "快照"

msgid "Restore"
msgstr "还原"

msgid "Preview"
msgstr "预览"

msgid "Rem."
msgstr "移除"

msgid "Node"
msgstr "节点"

msgid "Unique Node Name"
msgstr "唯一节点名称"

msgid "NODE_FOCUS_BTN_TOOLTIP"
msgstr ""
"在网格上定位被检查的节点\n"
"(Ctrl + Backslash)"

msgid "[Notes]"
msgstr "[备注]"

msgid "Previous Local History Modification"
msgstr "上一个本地历史修改"

msgid "Reset Node Parameters (Ctrl + Shift + Minus)"
msgstr "重置节点参数 (Ctrl + Shift + Minus)"

msgid "Next Local History Modification"
msgstr "下一个本地历史修改"

msgid "SKIP_NODES_TOOLTIP"
msgstr ""
"跳过的节点在叙事中将不起作用。\n"
"替代行为取决于节点的类型。"

msgid "Skip"
msgstr "跳过"

msgid "Update Node (Ctrl + Shift + Plus)"
msgstr "更新节点 (Ctrl + Shift + Plus)"

msgid "Locate Previous Referrer"
msgstr "定位上一个引用者"

msgid "Locate Next Referrer"
msgstr "定位下一个引用者"

msgid "Scoped (Filter for Scene)"
msgstr "范围 (场景过滤)"

msgid "NODES_TAB_BLOCKER"
msgstr ""
"选择一个节点以检查或\n"
"在网格上右键单击以\n"
"创建新节点。"

msgid "Scenes"
msgstr "场景"

msgid "Filter Scenes"
msgstr "过滤场景"

msgid "Unique Scene Name"
msgstr "唯一场景名称"

msgid "Macros"
msgstr "宏"

msgid "Filter Macros"
msgstr "过滤宏"

msgid "Unique Macro Name"
msgstr "唯一宏名称"

msgid "Variables"
msgstr "变量"

msgid "Variable"
msgstr "变量"

msgid "Filter Variables"
msgstr "过滤变量"

msgid "Filter by Type"
msgstr "按类型过滤"

msgid "Any"
msgstr "任意"

msgid "Num"
msgstr "数字"

msgid "Str"
msgstr "字符串"

msgid "Bool"
msgstr "布尔值"

msgid "Name"
msgstr "名称"

msgid "Unique Variable Name"
msgstr "唯一变量名称"

msgid "Initial"
msgstr "初始值"

msgid "Str Value"
msgstr "字符串值"

msgid "True"
msgstr "真"

msgid "False"
msgstr "假"

msgid "Characters"
msgstr "角色"

msgid "Filter Characters"
msgstr "过滤角色"

msgid "Unique Character Name"
msgstr "唯一角色名称"

msgid "No Initial Tag"
msgstr "无初始标签"

msgid "Key"
msgstr "键"

msgid "Value"
msgstr "值"

msgid "Oversets (adds or updates) a tag"
msgstr "覆盖(添加或更新)标签"

msgid "Console"
msgstr "控制台"

msgid "No Initial Tags"
msgstr "无初始标签"

msgid "Settings"
msgstr "设置"

msgid "Hides Console Preserving the State"
msgstr "隐藏控制台并保留状态"

msgid "Clears Console & State of Play"
msgstr "清除控制台和播放状态"

msgid "Clear"
msgstr "清除"

msgid "Back"
msgstr "返回"

msgid "Filter Node Types"
msgstr "过滤节点类型"

msgid "Insert"
msgstr "插入"

msgid "Clear Clipboard"
msgstr "清除剪贴板"

msgid "Copy Node(s)"
msgstr "复制节点"

msgid "Cut Node(s)"
msgstr "剪切节点"

msgid "Paste Node(s)"
msgstr "粘贴节点"

msgid "Remove Node(s)"
msgstr "移除节点"

msgid "History Undo (Ctrl + Z)"
msgstr "历史撤销 (Ctrl + Z)"

msgid "History Redo (Ctrl + Shift + Z)"
msgstr "历史重做 (Ctrl + Shift + Z)"

msgid "Play from Project Entry (F4)"
msgstr "从项目入口播放 (F4)"

msgid "Play from Scene Entry (F5)"
msgstr "从场景入口播放 (F5)"

msgid "Show Console (F6)"
msgstr "显示控制台 (F6)"

msgid "Play Selected Node (F7)"
msgstr "播放选中节点 (F7)"

msgid "Save Document (Ctrl + S)"
msgstr "保存文档 (Ctrl + S)"

msgid "Save"
msgstr "保存"

msgid "Query"
msgstr "查询"

msgid "SCOPED_QUERY_TOOLTIP"
msgstr ""
"范围：场景过滤\n"
"(否则全项目搜索)"

msgid "Query (Ctrl + Q)"
msgstr "查询 (Ctrl + Q)"

msgid "Locate Previous Match (Ctrl + 1)"
msgstr "定位上一个匹配项 (Ctrl + 1)"

msgid "Locate Next Match (Ctrl + 2)"
msgstr "定位下一个匹配项 (Ctrl + 2)"

msgid "Toggle Inspector Panel (Ctrl + P)"
msgstr "切换检查器面板 (Ctrl + P)"

msgid "Inspect."
msgstr "检查"

msgid "Quick Pref."
msgstr "快速首选项"

msgid "Discarding New Project ?"
msgstr "丢弃新项目？"

msgid "PROJECT_DISCARD_WARNING"
msgstr ""
"`%s` 已被修改。"
"创建一个新的空白项目将丢弃所有未保存的数据。"

msgid "OK! Proceed Anyway"
msgstr "好的！继续"

msgid "Lost Project!"
msgstr "项目丢失！"

msgid "LOST_PROJECT_WARNING"
msgstr ""
"无法找到并读取所选项目 (~ %s)。\n"
"文件可能因缺乏适当权限而无法访问，"
"或已丢失（例如被重命名或删除）。"
"损坏的项目列表文件也可能导致此问题。\n\n"

msgid "Expected file: "
msgstr "预期文件："

msgid "Unlist Project"
msgstr "从列表中移除项目"

msgid "Overriding Unsaved Project ?"
msgstr "覆盖未保存的项目？"

msgid "UNSAVED_PROJECT_WARNING"
msgstr ""
"编辑器保留了 `%s` 的修改。"
"打开另一个项目将丢弃这些未保存的数据。"
"您想继续吗？"

msgid "Yes, Open"
msgstr "是，打开"

msgid "Are you sure ?!"
msgstr "您确定吗？！"

msgid "UNSAVED_CHANGES_WARNING"
msgstr ""
"项目 `%s` 已被修改。"
"强制关闭将丢弃未保存的更改。"

msgid "Close Anyway"
msgstr "强制关闭"

msgid "Save Project"
msgstr "保存项目"

msgid "PROJECT_REVERT_WARNING"
msgstr ""
"您即将把当前项目恢复到上次物理保存的状态。"
"此操作将丢弃内存中的任何更改，并从保存的文件重新打开项目。"

msgid "Revert; I'm Sure"
msgstr "恢复；我确定"

msgid "UPDATE_CHAPTER_ID_NOTIFICATION"
msgstr ""
"新的章节 ID 将更改此项目文件的资源 UID 命名空间。\n"
"只有当您的项目分为多个文档，并且您希望通过为每个文档分配唯一的命名空间来避免标识符冲突时，才需要此操作。\n"
"另请注意，此更新仅影响新资源的 UID（即新节点、场景等）。"
"之前创建的资源（包括默认节点）将保留其当前的 UID。"

msgid "OK; Update"
msgstr "好的；更新"

msgid "Invalid Operation!"
msgstr "无效操作！"

msgid "PROJECT_ENTRY_IN_MACRO_ERROR"
msgstr "宏是可重复的场景，并非设计用于承载项目入口！"

msgid "Unsafe Operation Ignored!"
msgstr "不安全的操作已忽略！"

msgid "USED_RESOURCE_NOT_REMOVED"
msgstr "无法移除该资源，因为其他节点或资源依赖于它。"

msgid "MAY_BE_USED_SCENE_NOT_REMOVED"
msgstr "例如，场景的子节点之一可能被另一个场景中的跳转引用。"

msgid "Referenced resource(s): "
msgstr "被引用的资源："

msgid "REFERENCED_RESOURCE_NOT_REMOVED"
msgstr ""
"您要移除的资源中至少有一个被其他资源或节点所需。"
"为了连续性安全，除非您也移除引用者，否则我们无法继续此操作。\n\n"

msgid "Unsafe Move Detected!"
msgstr "检测到不安全的移动！"

msgid "IMMOVABLE_NODES_ERROR"
msgstr "由于连续性安全（例如场景入口），我们无法移动全部或部分节点。\n\n"

msgid "Immovable(s): "
msgstr "不可移动："

msgid "Move What's Safe (%s)"
msgstr "移动安全的部分 (%s)"

msgid "Merger Detected [Experimental!]"
msgstr "检测到合并 [实验性！]"

msgid "MERGER_OPERATION_DESCRIPTION"
msgstr ""
"您正在尝试从 `{origin}` (章节 {cid}) 粘贴资源，包括：{statistics} \n"
"其中 {main_count} 是主要资源，其余是被引用的依赖项。\n\n"

msgid "SCENES_FIELD_NAME"
msgid_plural "SCENES_FIELD_NAME_PLURAL"
msgstr[0] "场景"

msgid "MACROS_FIELD_NAME"
msgid_plural "MACROS_FIELD_NAME_PLURAL"
msgstr[0] "宏"

msgid "NODES_FIELD_NAME"
msgid_plural "NODES_FIELD_NAME_PLURAL"
msgstr[0] "节点"

msgid "VARIABLES_FIELD_NAME"
msgid_plural "VARIABLES_FIELD_NAME_PLURAL"
msgstr[0] "变量"

msgid "CHARACTERS_FIELD_NAME"
msgid_plural "CHARACTERS_FIELD_NAME_PLURAL"
msgstr[0] "角色"

msgid "MERGER_OPERATION_STRATEGY_CHOICE"
msgstr "如果存在具有相似 UID 的可共享资源，请选择您的合并策略："

msgid "Reuse"
msgstr "重用"

msgid "Recreate"
msgstr "重新创建"

msgid "NO_SAVE_IN_SNAPSHOT_PREVIEW"
msgstr ""
"我们无法在快照预览模式下保存项目。\n"
"如果您打算将快照的更改保留在内存中，请对其再拍摄一个快照，"
"或将打开的快照恢复为工作草稿并保存。\n"
"您还可以导出任何预览的快照并将其重新导入为新项目。"

msgid "PROJECT_REMOVAL_PROMPT"
msgstr ""
"您即将移除列表中的项目 [i]`{name}`[/i] ({pid})。\n"
"如果取消列出，文档将保持完整，仅从项目列表中删除。\n"
"删除的文件将无法恢复。\n\n"

msgid "Project file: `%s`"
msgstr "项目文件：`%s`"

msgid "Delete File!"
msgstr "删除文件！"

msgid "Unlist"
msgstr "取消列出"

msgid "SNAPSHOT_RESTORATION_PROMPT"
msgstr ""
"您即将恢复快照 [i]`v%s`[/i]。\n"
"此操作将覆盖内存中项目的当前状态，"
"但文件（除非随后保存）或其他快照不会变动。\n"
"如果您打算稍后使用当前草稿，"
"请确保在恢复此快照之前关闭预览并拍摄快照。"

msgid "Restore; I'm Sure"
msgstr "恢复；我确定"

msgid "Invalid Project File!"
msgstr "无效的项目文件！"

msgid "INVALID_PROJECT_FILE_IMPORT"
msgstr ""
"我们无法验证并导入所选文件。\n"
"文件可能不是支持的格式或已损坏。"

msgid "Quick Re-Export Not Available!"
msgstr "快速重新导出不可用！"

msgid "QUICK_REEXPORT_NOT_YET"
msgstr ""
"您在当前会话中尚未导出项目。\n"
"此快捷方式允许使用最近一次导出的路径和格式重新导出项目。\n"
"请先从 [i]`检查器面板 > 项目标签页 > 导出`[/i] 导出您的项目。"

msgid "IO Operation Failed!"
msgstr "IO 操作失败！"

msgid "EXPORT_IO_FAILED"
msgstr ""
"我们无法写入目标路径或读取运行时模板文件。\n"
"请检查 Arrow 是否具有读取和写入数据的适当权限。"

msgid "Error!"
msgstr "错误！"

msgid "SHOW_ERROR_FALLBACK_MSG"
msgstr "出错了。请检查日志 (stdout) 以获取更多信息。"

msgid "Select an Arrow Document"
msgstr "选择一个 Arrow 文档"

msgid "Save Document"
msgstr "保存文档"

msgid "Export as JSON"
msgstr "导出为 JSON"

msgid "Export Playable HTML"
msgstr "导出可玩 HTML"

msgid "Export CSV (Translation)"
msgstr "导出 CSV (翻译)"

msgid "Select App Local Directory"
msgstr "选择应用本地目录"

msgid "NO_ALD_ACCESS"
msgstr "无法访问工作目录！"

msgid "UNABLE_TO_ACCESS_ALD_MSG"
msgstr ""
"我们无法访问选定的应用本地/工作目录。"
"这可能是由于缺乏对该路径的读写权限。\n"
"将使用先前确认的目录。"

msgid "Fullscreen (F11)"
msgstr "全屏 (F11)"

msgid "Exit Fullscreen (F11)"
msgstr "退出全屏 (F11)"

msgid "Stay Above"
msgstr "保持置顶"

msgid "Leave Above"
msgstr "取消置顶"

msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

msgid "About"
msgstr "关于"

msgid "Quit"
msgstr "退出"

msgid "BROWSER_STORAGE_CLEAR_PROMPT"
msgstr ""
"您即将清除存储。"
"这将永久从该浏览器中 Arrow 的虚拟文件系统中删除项目。\n"
"删除的数据将无法恢复。\n"

msgid "Ok; Terminate!"
msgstr "好的；终止！"

msgid "Unable to Remove!"
msgstr "无法移除！"

msgid "UNABLE_TO_REMOVE_FROM_GRID"
msgstr ""
"至少有一个选定的节点不可移除。\n"
"为了连续性安全，Arrow 不允许在其他资源依赖节点时移除它们。"
"我们也不应移除场景或项目的活动入口。\n\n"

msgid "Non-removable(s): "
msgstr "不可移除："

msgid "NEW_VERSION_RELEASE_MSG"
msgstr "新版 Arrow %s 已发布！"

msgid "QUERY_MATCH_OPTION_BUTTON_TEXT_TEMPLATE"
msgstr "{current} : {total} 匹配"

msgid "QUERY_MATCH_ITEM_TEXT_TEMPLATE"
msgstr "{name} - {capitalized_type}"

msgid "Any Match"
msgstr "任意匹配"

msgid "Including"
msgstr "包含"

msgid "Exact Match"
msgstr "精确匹配"

msgid "RegEx"
msgstr "正则"

msgid "Auto Inspection"
msgstr "自动检查"

msgid "Auto Node Update"
msgstr "自动更新节点"

msgid "Reset on Reinspection"
msgstr "重新检查时重置"

msgid "Quick Node Insertion"
msgstr "快速节点插入"

msgid "Connection Assist"
msgstr "连接辅助"

msgid "Auto Rebuild Runtime(s)"
msgstr "自动重建运行时"

msgid "ACTIVE_AUTHOR_MARKER"
msgstr "[✓] "

msgid "CONSOLE_STATUS_END_EDGE_MESSAGE"
msgstr "◆ 结束: {name} ({uid})"

msgid "CONSOLE_STATUS_NO_DEFAULT_MESSAGE"
msgstr "⚠ 无默认值: {name} ({uid})"

msgid "CONSOLE_CLEARANCE_PREVENTION_MESSAGE"
msgstr "清除已忽略。"

msgid "Auto-scroll"
msgstr "自动滚动"

msgid "Allow Auto-play"
msgstr "允许自动播放"

msgid "Prevent Clearance"
msgstr "防止清除"

msgid "Show Skipped Nodes"
msgstr "显示跳过的节点"

msgid "Inspect Variables"
msgstr "检查变量"

msgid "Inspect Character Tags"
msgstr "检查角色标签"

msgid "TYPE_INSPECTOR_RAW_UID_HINT"
msgstr "\n [按按钮复制]"

msgid "RESOURCE_PERMANENT_REMOVAL_WARNING"
msgstr ""
"您正在永久移除 {field_name} `{res_name}`。\n"
"您想继续吗？"

msgid "Yes, Remove"
msgstr "是，移除"

msgid "New Blank Project"
msgstr "新建空白项目"

msgid "Save Current & Continue"
msgstr "保存当前并继续"

msgid "Load Project"
msgstr "加载项目"
